어머니.
 왔냐?  근데 왜 빈손이야?
 저기 그게...
누구 놀리냐? 빈손으로 털래털래 올거면 뭐하러 와?
그게 아니고 해갖고 오다가요,
됐다. 사람을 놀려도 유분수지  어머니, 지금 출발해요. 어머니 좋아하시는 찰밥도 했어요. 금방 갖고 갈테니까 쫌만 기다리세요. 나아참. 내가 그걸 못먹어서 환장한게 아니라, 너도 생각해봐라. 먹을려고 잔뜩 벼르고 있다가 허탕치면 얼마나 맥빠지는줄 알어? 태실장이 삼계탕 시켜준다는것도 마다하고 기다렸구만.
죄송해요. 오다가 아버님한테 걸려서,
아부지 핑계대지 말어. 안했으면 안했다고 솔직하게 말하지 왜 거짓말을 해? 이제와서 아부지 핑계대면 장땡이냐? 느이 아부지가 날 내쫓았다고 너까지 날 우습게 알어?
 얼른 가서 다시 해올게요.
앓느니 죽지. 필요없다. 니손에 안얻어 먹는다, 
어머니이.
 며느리손에 밥한번 얻어먹을려다 굶어죽겠다.
